雙十國慶 全民舉台灣鯨魚旗啊！全世界炒左車啦 ！聽日香港人要推到綠旗取代紅旗成為台灣國旗！

香港反修例運動的策略前所未有地百花齊放，其中一條相當重要的路線是國際線，希望爭取國際關注及支持，包括全球文宣登報、聯署、海外集會聲援等。然而，對於香港人揮舞美國或其他國家的國旗，或者這幾天開始亦在連登上看到十月十日要舉青天白日滿地紅旗、慶祝中華民國國慶的討論，實在無法認同。

隨著十月十日即將到來，網上不乏「戰略post」提出要慶祝「台灣國慶」，所以要在當天揮舞青天白日滿地紅旗，原因包括「讓中共丟臉」、「讚揚中華民國是一個民主國家」云云。諷刺的是，台灣人正在爭取以「台灣」這個名字出賽奧運，香港人卻在歌頌「中華民國」這個極權政體。

中華民國政權的成立就是國民黨在國共內戰戰敗後逃到台灣，是當時中國的流亡政府，然後直接落地生根，屠殺異見者、實行白色恐怖所鞏固的政權。「二二八事件」及後來的白色恐怖是台灣歷史及人權運動上最重要的事件，國民政府接管台灣後大量屠殺台灣人（註：當時隨中國國民黨來台的軍人及其眷屬被稱為外省人，而原本就住在台灣的台灣人受日本統治，多說台語和日語）、原住民、異見份子，隨後更實施長達三十多年的戒嚴，亦即是最近當紅的電影《返校》中的時代背景，是嚴格控管人民的白色恐怖年代。近幾年台灣推行轉型正義，解密檔案、公開道歉承認錯誤，而轉型正義的相關政策《促進轉型正義條例》目前仍在進行當中，當時很多兇案和逼害的受害者家屬還在等待真相，對這一群人來說，雙十不是國慶，是台灣國殤。

青天白日滿地紅旗是中華民國憲法所規定的國旗，而中華民國流亡政府剛到台灣時就啟用了「動員戡亂時期條款」（大約相當於香港現時的緊急法）使國家元首的權力無限上綱，故當時黨等於國，早期台灣人在說的黨國黨國，就是這個意思，而中華民國國歌前兩句是「三民主義，吾黨所忠」就是黨等於國的最好證明。國民黨在台灣這片土地成為威權，自認為等於中華民國，打著為黨為國的旗號，利用國旗及國歌，創造並鞏固在台灣的權力，並迫害所有的反對及可能反對的勢力。換句話來說，台灣現時使用的國旗和國歌，基本上就是承接動員戡亂時期的中華民國國旗和國歌，是極權統治的象徵。如果真的是fight for freedom，雙十就不要揮青天白日滿地紅旗，回想一下香港人十月一看著五星紅旗時，大概就能體驗到一部份台灣人看著青天白日滿地紅旗時的心情。

台灣的國情與對中國的關係是複雜的，並不是舉一面旗幟就等於認同或否定某個國家的主權和獨立性，更惶論歌頌民主。當香港人希望爭取國際關注的同時，亦同樣地有責任和義務去關注他人，既然敢在文宣寫出「唇亡齒寒，港台同行」，就應該負起責任去理解台灣的歷史和社會狀況，否則這樣的盟友實在太過廉價。

反修例運動中，最令人擔憂的是「無意識地向法西斯主義靠攏」，如果香港人認同「人權、自由和平等」才是人類應追求的普世價值，就不應該也不可能讚頌極權政體，尤其是當我們控訴香港警察漠視人權、濫暴的同時，卻揮舞美國、中華民國國旗，畫面實在荒謬同時諷刺。民主運動不一定等於解放運動，香港與台灣人民共同爭取的不是氣死共產黨這種幼稚的發洩，而是徹底的解殖，沒有解殖，談何獨立。

原來個情況就是香港人聽到有人叫香港做中華人民共和國香港特別行政區

所以全世界聽日我地是要主調台灣旗。我地要支持台灣推到綠營旗成為新世化台灣國旗，摧毀中共滲透己久國民黨殘留影響力最有力啊！
推到上熱門啊，今鋪炒車炒得好勁啊！！！！！！推到綠營旗取替青白紅旗啊！！！！！

聽日香港人要推到綠旗取代紅旗成為台灣國旗！

錯就要認啊，最緊要識轉彎啊

好重要啊 快o的轉陣啊

但十月十日本身就同台灣冇大關係。如果台灣獨立就唔會再慶祝雙十。

好緊要啊 十萬火急 啊一齊推上熱門

推
舉台灣旗！！

樓主唔駛推啦， 你睇下立場fb 篇文比人屌到傻

我知 但是停唔到啦 出曬文宣
聽日是香港人表態支持台灣鯨魚旗化替青白紅旗。

唔關事 屌佢是香港人啊 台灣人邊到睇立場。
錯就要認

推呀

不如寫明中華民國(現福建省金馬政權)返回大陸，台灣繼續維持獨立
香港要去殖都唔使消滅英國啦

P牌唔好搞事啦 睇曬編文 再分析啦
原來個情況就是香港人聽到有人叫香港做中華人民共和國香港特別行政區

睇下我啱啱張cap圖先啦，台灣人都話舉🇹🇼冇問題，樓主要冷靜，唔好睇到一篇邏輯不通嘅文章就咁心急轉呔，因住比人帶風，要知中共真係好怕青天白日滿地紅

中華民國已經係民主政體，篇文指控中華民國係極權政體已經好鬼

對「更好的中國」有幻想的朋友 加油好嗎

人地台獨未confirm就唔建議搞，加上我地1010就係講緊中華民國，如果我地舉台獨旗咁樣算唔算干涉人地內政問題？

台灣雙十：藍綠統獨都五味雜陳的國慶典禮

台灣來鴻：元旦升旗和國家的認同

其實我支持why not both

但是228事件是真會令當代人痛恨國旗

支持台獨嘅人其實唔係主流
同埋台灣想要係國際正名 唔係想換國旗
想用中華民國>中華台北

係台獨唔係主流意見嘅時候
成班香港人舉台獨旗其實好唔合理
因為除非佢地希望我地幫手聲援
如果唔係 我地咁做係自作主張咁宣傳台獨

我諗咁做藍營同非獨綠營都會反感

好似之前講咁賀國慶同辛亥革命算啦

對臺灣歷史比較熟悉的香港朋友，會知道中華民國黨國體系侵害臺灣人權的往事，也知道臺灣人對國旗國徽抱有複雜的情感。而中華民國國旗的旗海，又會使人聯想起韓國瑜的造勢大會。但堅持掛旗的網友，卻認為批評者是庸人自擾。他們認為中共既然一直打壓這面旗幟，敵人反對的就應當支持。這些網友並不支持兩岸統一，也傾向支持蔡英文，但他們認為蔡英文既然已經通過民主選舉成為中華民國總統，舉民國旗就等於撐蔡英文。

香港人踏上抗爭之路，就會想以歷史先例支持自己敵擋威權的抉擇。他們知道孫文反對帝制、武裝起義，並被尊為中華民國國父；他們知道共產黨將中華民國趕往臺灣，此後中國就淪為極權專制之國度；他們也知道在臺灣的中華民國最終走上自由民主的道路。如此他們就以臉譜式的方法詮釋：一邊是奸惡的共產黨、一邊是日趨完善的中華民國，而他們正正站在中華民國那一邊。他們不知道孫文主張群眾必須服從領袖、又曾打壓廣東的自治運動；他們不知道中華民國在統治中國時，曾經想要模彷法西斯主義，在來到臺灣後又以白色恐怖維持一黨專制；他們不知道當今的「中華民國在臺灣」，出自李登輝時代折衷主義的改革，雖能落實民主、卻是千瘡百孔。他們也不可能知道，因為香港的學校根本不會教。

香港人對中華民國的情結，一方面建基於破碎的歷史記憶、另一方面則出於對他力本願的渴求：若然可能有一個更美好的中國，那麼今日香港的麻煩就會自動消失。香港人對民國往事的矇朧印象，使他們認為這個更好的中國，曾經何時是真實的可能。

中華民國不是民主中國，只是另一個殖民殺人政權

屌 係咪on9 唔通依家舉英國國旗又會俾人話諗起當時殖民霸權咩

推

鯨魚圖台灣自己都好少見到，唔好畫蛇添足啦
感覺都係青天白日旗比較靠譜
睇下呢張圖就知啦

見到一版幾個post，講埋啲嘢差唔多，標題又係乜抄車，請勿，求下你哋唔好，就知道三毛狗又吹緊風

推上去

唔好激嬲共產黨呀

再舉埋西藏旗

要舉就舉獨旗。

[唔好俾五毛混淆視聽]香港人拎中華民國國旗=揮動美國、英國國旗=純粹落中共面

台獨暫時黎講重未係台灣政府想講既野，香港舉台灣旗已經係強制將台灣拉埋落反送中運動上（就算舉果個原意唔係睇果個都會覺得係）如果香港人再舉埋台獨旗，就等於騎劫左台灣政府變成台獨分子，咁同迫台灣同香港割蓆無分別。詳情可以參考下香港臨時政府單野。

屌 炒車再炒車 但好心炒車

Both 冇問題，但唔舉中華民國國旗就會正中共匪下懷

我老婆台灣人都話舉返正常果枝就得
台獨唔係呢刻囉

拉
咁點解apple冇咗民國旗

樓主咪撚on9啦 人地台灣人講撚埋比你知都話人p牌 拉

青天白日配紅個隻咪得囉

如果要紀念雙十，題目應該是推翻帝制，而不是歌頌主張漢民族主義、在上海及台灣大屠殺、在台灣實施近四十年戒嚴的中華民國。香港人想得到世人支持，就必須顧及各地抗暴的人的感受。

台灣綠營媒體「三民自」(三立、民視、自由時報)
中華民國國旗=我國國旗=台灣國旗

係咁叫人唔好舉青天白日滿地紅旗
係人都知咩事
共產黨97後同國民黨協議左唔可以扯旗

紀念雙十，點少得十八星旗

點解雙十唔舉台灣旗？？

因為......

🇹🇼俾 apple iOS 移除左

幾個台仔frd都係叫舉青天白日滿地紅

推你老母就有份

on撚9